渣馬又加價 全馬$450 調高達三成 跑手斥收支不透明

2018年08月16日

渣馬又加價 全馬$450
調高達三成 跑手斥收支不透明

■渣馬2019改為按賽事長短收費；圖為年初賽事情況。資料圖片

【本報訊】渣打馬拉松2019將於下月起接受報名，報名費再度加價，由劃一報名費350元，改為按賽事長短收費，加價3%至29%不等，全馬加幅最大，增至450元，報名費料為主辦單位香港業餘田徑總會（田總）帶來逾2,900萬收入，比去屆增加14%。有跑手批評田總從未公開收支賬目，再度加價或令跑手對資金流向有所疑慮。

記者︰梁銘恩

渣馬昨宣佈賽事將定於明年2月17號舉行，總參賽名額不變，共有7.4萬個，所有項目均在下月12號早上10時起接受報名和進行抽籤。本地參賽者的報名費亦比往年大幅增加，由上屆劃一收費350元，改為按賽事項目定價，10公里賽事為360元、半馬400元，全馬450元，是2016年渣馬後再度加價。

隊制10公里及全馬名額增

田總稱，因應去年10公里隊制報名反應熱烈，2019年全馬和10公里隊制賽事，分別增4,000和10,000個名額，而半馬和個人10公里賽名額會相應減少。以渣馬報名額全滿計算，報名費總額高達2,944萬元，收入更比去屆增14%。田總行政總監伍于豪稱，加價是因應營運支出上升，已參考海外賽事做法，把收費與賽程長短掛鈎，又指雖有贊助商支持賽事開支，但因大會佈置、封路措拖和物流成本上漲，對營運造成壓力，而加價幅度有考慮跑手負擔能力。

資深長跑愛好者石先生曾赴台灣、日本參加國際馬拉松賽事，他指渣馬收費一直較國外賽事便宜，但認為是次加幅高達三成不太合理，「人工一年都加唔到咁多啦」，加上田總過去從未公開過馬拉松收支賬目，更令跑手對資金流向有疑慮。

去屆有渣馬跑手信用卡資料外洩，慘被黑客盜用，田總指已聘請保安公司監察網上信用卡付款系統，亦增設支付寶和繳費靈（PPS）等其他付款方法。今屆賽事亦改變「達標跑手」報名標準，以年齡細分指定完成時間，讓不同年紀、取得優異成績的跑手可優先參賽。

上一則
上一則
大學生涉偷拍裙底 獲撤不誠實取用電腦罪

下一則
下一則
終獲入境菲國紀錄 鄧龍威稱開心仍存隱憂

咁咪唔好去囉，擺明坤你都仲要仆到去比錢打卡

揸住支槍逼你去跑咩

加夠$1000以上，再張某個百份比嘅錢捐去醫療體系入面

為左打卡，貴貴都要比

加要班傻鳩都係照俾

打卡喎
多多都要俾

唔想俾咪自己跑街囉
唔跑渣馬會死嫁咩

又cut半馬迫人上全馬

不透明你又搶住去報, 傻西先會年年比錢人袋

年年都有人跑死

無計, 個個要自high 一定要參加渣馬 影相呃like
其實香港仲有好多馬拉鬆賽事, 唔一定要參加渣馬啦

窮就自己去跑吐露港馬拉松 免費

痴撚線要知資金流向
落街買串魚蛋同個老闆講要睇數簿

位位先收5000訂，要坐巴士個堆無得退，跑到全程既收番正常費用

咁多傻人去打個卡就走
比我都收貴d

It's business

已經無跑渣兜成10年......
基本上人行多過跑...
爬頭又爬唔到.....

不如參加其他賽事仲好...又平

貴未唔好跑囉！

你班人都唔撚係去跑,,,去熱鬧,,,
又影相又打卡,一年攸一次運動,死左都唔知咩事

打卡費

搞手只求打個和

有D人報左無去
仲話拎件三都好

最撚憎係呢d
比返個位人啦

比咁多錢真係為跑步咩

比幾舊水呃like

而家都話nike
我以前跑果陣係特步
開都無開捐鳩左出去

明碼實價，覺得貴咪唔好參加囉

一定要去架？

一年得果日先跑得喎
1k 都即科水啦

幾錢都要俾啦

唔自拍張點同人講我enjoy my life 又love sport

港女要呃like黎講....個價唔算貴

#一年一次
#i love running
#練左三個月
#快過上年10分鐘
#有進步
#渣打馬拉松
#enjoy my life

送錢跑步
得香港人咁戇鳩

ON9

係啊, 講緊你啊

應該要sub4 先比跑 慳番兩個鐘封路時間

衝出黎柒
真係唔知邊個on9

原來全世界係得香港有馬拉松既
原來全世界係得香港馬拉松要收報名費既
所以得香港人咁ON9

跑步要比錢
On99

咁你又跑

你跑10公里個d梗係咁樣啦

跑最頭個組都有先好笑.....

自己跑冇咁多like

打卡公價

唔收貴D 就會有一班不自量力 既人走去參加

然後害埋其他人

渣馬根本on9 管理亂到七彩
某年落雨都去跑 屌佢老味整唔見左我行李
成個月後先拎得返，我屌佢

點解要比錢跑步...